旅議會五招 減內地團阻街 土瓜灣居民：最好店舖搬走

旅議會五招 減內地團阻街
土瓜灣居民：最好店舖搬走

土瓜灣遭內地團攻陷，旅議會提出多項措施疏導旅客。周智堅攝

【本報訊】九龍城被內地團逼爆問題引起社會關注，為解決人流問題，旅遊業議會成立「內地來港旅行團地區協調小組」，推出疏導措施，包括收緊登記團客店舖的新申請、研究電子訂座機制等。居民普遍歡迎措施，但認為治標不治本，長遠應控制入境團客數量及將團客店舖遷出住宅區。

記者：袁楚雙

相關新聞：區內新餐廳經營團餐 議員憂塞爆

據旅議會統計，上月入境內地團有3,802團，按年增32.6%，個別日子日接300至400團入境，團客湧往九龍城登記店舖購物，嚴重阻塞地區交通及行人路構成滋擾。旅議會本月初成立22人「內地來港旅行團地區協調小組」，聯同旅行社、店舖、旅巴營運者等入境團業界代表，協商分流措施，包括收緊「入境旅行團購物退款保障計劃」的登記店舖新申請、將維港遊的上落客地點轉移等；同時亦研究電子訂座，讓導遊可利用軟件掌握餐廳入座時間，減少團客在街上排隊形成阻塞；海洋公園及新田購物城等亦研究增設團餐服務，分流九龍城一帶團客。

業界：平價團旅客質素差

小組又增設WhatsApp群組通訊平台，加強與警方、運輸署及區議會等溝通，若單日入境內地團達300團或以上，議會將提早數天通報各單位，方便加派人手落區維持秩序。小組召集人羅啟邦指，業界不想反水貨客「踢篋」事件重演，影響本港旅遊形象，旅議會主席黃進達呼籲同業自律，令旅客與港人融洽共處，減低對居民的影響。

備受滋擾的「重災區」土瓜灣，近日仍不時有內地團佔據行人路，職員聲嘶力竭勸籲他們排隊。小食店負責人陳小姐相信議會措施「有少少用」，但她指內地客太旁若無人：「佢哋鍾意企邊就企邊，試過行入嚟坐，或者拎走我張凳出去坐。」居民楊小姐認為，措施聊勝於無，對成效不樂觀，「佢哋（團客）都唔聽人講」，指政府或需為旅客數量封頂。居民黎小姐則建議，政府劃定一個遊客時段專門讓團客上落車，但最好是區內團客食肆及店舖全數遷出，搬去尖沙嘴等遊客區。

有旅遊從業員認為問題難以根治，「啲團客文化同質素唔同，山旮旯地方啲客好窮，團費好平，700幾蚊包機票、食宿嚟幾日；團費高啲客真係質素好少少」。她指現時一半入境團都是平價團，「好多大陸人貪平，諗住唔使錢，出嚟玩出嚟食，但咁少錢，去廣州都唔得啦！食飯搭車都唔夠！」她認為政府應限制平價團來港，方能保證遊客質素。

上一則
上一則
中介騙款6,400萬 17人落網

下一則
下一則
區內新餐廳經營團餐 議員憂塞爆

區內新餐廳經營團餐 議員憂塞爆

土瓜灣人未富先驕

土人本身唔係大陸來咩？